[MAGA] 美國關稅收入大增，1~5 月自中國進口金額年減 12%

美國關稅收入大增，1~5 月自中國進口金額年減 12%

美國商務部人口普查局與經濟分析局 3 日公布，2019 年 5 月貿易（包括貨品、服務）赤字（經季節性因素調整後）月增 8.4%（42.96 億美元）至 555.20 億美元，創 2018 年 12 月（608.07 億美元）以來最高，高於市場預期的赤字數目（540.0 億美元）。

美國 4 月貿易赤字自 508 億美元上修至 512 億美元。

2019 年 1~5 月美國貿易赤字年增 6.4% 的 156.75 億美元至 2,613.53 億美元，出口、進口分別年增 0.5%（51 億美元）、1.6%（208 億美元）。

2019 年 5 月美國貨品貿易赤字月增 6.2% 的 44.12 億美元至 761.41 億美元，創 2018 年 12 月的 809.10 億美元以來最高。

美國 5 月服務盈餘月增 0.6% 的 1.16 億美元至 206.21 億美元，創 3 月 208.10 億美元以來最高。

2019 年 5 月美國與中國貨品貿易逆差（未經季節性因素調整）年減 10%、月增 12.2% 至 301.946 億美元，創 1 月 344.695 億美元以來新高，連續第 2 個月呈現月增。其中，美國 5 月自中國進口金額月增 12.8% 至 392.691 億美元，創 1 月 416.038 億美元以來新高。

2019 年 1~5 月美國與中國貨品貿易逆差年減 9.9% 至 1,370.767 億美元，這段期間美國自中國進口金額年減 12.3% 至 1,800.419 億美元。

根據英國央行估算，美國目前對中國進口品課徵的加權平均關稅稅率為 13.7%，在華盛頓採取貿易行動之前，美國對中國進口品課徵的稅率僅 2.6%。

貿易戰開打前中國對美國進口品課徵的關稅稅率已高達 9.1%，目前的加權平均關稅稅率為 22.4%。

美國總統川普（Donald J. Trump）於 6 月 29 日在大阪二十國集團（G20）峰會期間接受福斯新聞電視台節目主持人 Tucker Carlson 專訪。川普當時提到，美國與中國去年的逆差金額高達 5,060 億美元，這種情形已持續許多年，美國等同重建了中國。

美國財政部 6 月 12 日公布，2019 會計年度前 8 個月（截至 2019 年 5 月）關稅收入年增 80.9% 至 448.66 億美元，這段期間平均每個月進帳 56.1 億美元。

中國海關總署 6 月 10 日公布的數據顯示，2019 年 1~5 月中國對美國出口金額年減 8.4% 至 1,601.15 億美元。

2019 年 1~5 月中國對美國貿易順差報 1,105.472 億美元，佔中國整體貿易順差（1,304.7 億美元）的 85%。

侵侵發大財